---
title: >-
    بخش ۴۱ - ثابت بدخشانی
---
# بخش ۴۱ - ثابت بدخشانی

<div class="n" id="bn1"><p>اسم شریف آن جناب میرمحمد افضل. مولودش در دهلی و در فن فقه و کلام و حدیث مهارت کلی داشته. به ترک و تجرید می‌گذرانیده. جمعی ارادت او را گزیده، غرض، وفاتش در سنهٔ ۱۱۵۱، دیوانش دیده نشد. این ابیات از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>موج دریا بنگر نکتهٔ وحدت دریاب</p></div>
<div class="m2"><p>که به هر موج هم آغوش بود دریایی</p></div></div>
<div class="c"><p>٭٭٭</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با آنکه یک حقیقت دارد تمام عالم</p></div>
<div class="m2"><p>برپا نموده هر کس هنگامهٔ جدایی</p></div></div>
<div class="c"><p>٭٭٭</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوش کرده‌ایم جایی در گوشهٔ خرابات</p></div>
<div class="m2"><p>زاهد به اهل مسجد از ما رسان دعایی</p></div></div>